+++
author = "zj"
title = "八月"
date = "2024-08-01"
description = "杂记"
tags = [
    "live",
]
categories = [
    "live",
]
+++


> 去年的冬天特别冷，
>
> 今年的八月特别热
>

<audio controls>
  <source src="https://write.4587.fun/static/audios/景德镇文艺复兴 - 开篇：叶青龙.mp3" type="audio/mpeg">
  Your browser does not support the audio element.
</audio>

### 引子
骑车从住的地方前往单位，六月下了的雨之后，七八月是大片白云和蓝色天空，站在天线杆和高架桥上面。耳机里飘来了这首歌，演唱者叫```景德镇文艺复兴```，歌曲名字叫做```叶青龙```。又去听了听演唱者其他歌曲，不都喜欢，脑子里忽然念叨着，去年的冬天特别冷，今年的八月特别热，是```全球变暖```真的来了？南北极的冰块又化了不少？
### 2023年上海创30年最冷冬季
去年的冬天特别冷，罕见的，```北横泾```河里的水结冰了。春夏秋冬，一群打工人，吃罢午饭，会去河边遛弯儿消食。记得那一天风特别大，一般的要走完河道，由于风太大，温度太低，走了一半儿不到便回去了。钓鱼的人不怕冷，春夏秋冬的在那里钓鱼。经过冬天后，那一群打工人没有在```北横泾```河道行走了，雨打风吹去了各自去处。```北横泾```河水依旧在闵行流淌着，钓鱼人依旧钓鱼，看起来，没有什么不同。
### 秋夏春
- 秋。金蝉落屋中，财运滚滚来。有一次与s在吃饭，初秋的蝉总是飞向饭店，老板总是赶，夸了这句后，也不在意蝉鸣。
- 夏。距离```趵突泉```不太远的地方，有一个巷子，这个巷子向左转有一条小溪，旁边有一家饭店，忘记了叫什么名字。饭店售卖趵突泉啤酒，三块钱一大杯子，外卖员累了，会在这里喝一杯，闲暇的大叔也会喝一杯。小溪里有洗衣服的大妈，打水吃的大姐。```趵突泉```流经的小溪好不惬意。
- 春。在一个菜市场后面有几家饭店，可以带自己买的菜，让饭店加工，饭店本身不售卖菜品。主要售卖羊肉，```热气羊肉```，上海对羊肉的一种吃法。挑点马兰头和香干，买上豆腐白菜，清烧河虾，切块羊肉。```咪咪老酒，板板大曲，天南海北，茄茄山河```。
### 春夏秋冬又一春
<img  src="https://write.4587.fun/static/images/life_live.png">

### 八月
这个八月会结束，下一个八月会开始